<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Mac | ThXou]]></title>
  <link href="http://ThXou.github.io/blog/categories/mac/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ThXou.github.io/"/>
  <updated>2014-06-20T18:39:23+02:00</updated>
  <id>http://ThXou.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Luis Cardenas]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Convertir M4a a MP3 usando iTunes]]></title>
    <link href="http://ThXou.github.io/2011/05/10/convertir-m4a-a-mp3-usando-itunes/"/>
    <updated>2011-05-10T01:19:39+02:00</updated>
    <id>http://ThXou.github.io/2011/05/10/convertir-m4a-a-mp3-usando-itunes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Buenas, me he pasado la tarde buscando una aplicación para Mac que me permita convertir un archivo en M4a a MP3, cuando la solución estaba justo en mis narices, y es que aunque no lo sabía, <strong>es posible crear con usando iTunes, una versión de MP3 de cualquier canción que tengas en la biblioteca</strong> de iTunes. Y no solo eso, sino también versiones en AAC, AIFF y WAV.</p>

<p>Sincillísimo. Abrimos iTunes y vamos a las preferencias (Command+,):</p>

<p style="text-align: center;"><a href="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2011/05/m4a-to-mp3-convert-itunes.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-1920" title="m4a-to-mp3-convert-itunes-thxou.com" src="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2011/05/m4a-to-mp3-convert-itunes.jpg" alt="" width="548" height="264" /></a></p>


<p style="text-align: center;"></p>


<p>Al abrirse esta ventana, vamos a la pesataña &ldquo;<strong>General</strong>&rdquo; y en la zona donde habla de que hacer al insertar un CD, le damos clic en el botón &ldquo;<strong>Ajustes de importación&hellip;</strong>&rdquo;. Inmediatamente se abrirá otra ventana, entonces vamos a la lista desplegable &ldquo;<strong>Importar Usando</strong>&rdquo; y seleccionamos el formato al que queremos convertir, en este caso, MP3. Luego clicamos en Aceptar y luego otra vez en Aceptar.</p>

<p style="text-align: center;"><img class="size-full wp-image-1919 aligncenter" title="convert-m4a-to-mp3-thxou.com" src="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2011/05/convert-m4a-to-mp3-with-itunes.jpg" alt="" width="545" height="314" /></p>


<p style="text-align: center;"></p>


<p>Ahora nos vamos a la biblioteca de iTunes y hacemos clic derecho sobre la canción que deseamos convertir y sorpresa!!, el menú desplegable ya no muestra &ldquo;Crear Versión de AAC&rdquo;, sino &ldquo;<strong>Crear Versión de MP3</strong>&rdquo;. Hacemos clic en esa opción y listo, ya tenemos nuestra versión de esa canción en MP3. Es tu tarea tratar con ella.</p>

<p>Desconozco si en Windows también se puede hacer, pero estoy 99,9% que si. Probadlo.</p>

<p style="text-align: right;">Vía | <a href="http://osxdaily.com/2009/12/03/convert-m4a-to-mp3/">OSXDaily</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[[Mac] Shift it: Redimenciona tus ventanas con atajos del teclado]]></title>
    <link href="http://ThXou.github.io/2011/05/08/mac-shift-it-redimenciona-tus-ventanas-con-atajos-del-teclado/"/>
    <updated>2011-05-08T02:55:42+02:00</updated>
    <id>http://ThXou.github.io/2011/05/08/mac-shift-it-redimenciona-tus-ventanas-con-atajos-del-teclado</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2011/05/Captura-de-pantalla-2011-05-07-a-las-21.26.28.png"><img class="alignnone size-full wp-image-1904" title="shiftit-thxou.com" src="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2011/05/Captura-de-pantalla-2011-05-07-a-las-21.26.28.png" alt="" width="464" height="358" /></a></p>


<p style="text-align: center;"></p>


<p>Para aquellos que como yo, son fans de hacerse la vida más fácil a la hora de controlar el ordenador y utilizais en cuanto podéis los atajos del teclado, aquí les traigo una <strong>utilidad para Mac que nos permite redimencionar nuestras ventanas activas a travez de atajos del teclado</strong>.</p>

<p>Además de ser gratuita, es muy simple de utilizar y de momento solo tiene unas pocas opciones de redimencionado. Los atajos del teclado son personalizables. La pega es que algunos de sus atajos, como el de las preferencias, tienen conflictos con otras aplicaciones.</p>

<p>Con respecto a su instalación:</p>

<ul>
    <li>Tenéis que descargar la ultima versión de la aplicación desde <a href="https://github.com/fikovnik/ShiftIt">este enlace</a>.</li>
</ul>


<p>El proceso de instalación es a través de compilar el codigo fuente desde Xcode, proceso un poco incómodo si nos estás familiarizado con el. Si lo compilas con Xcode, una vez hecho esto, ve a la carpeta de &ldquo;<strong>shiftit</strong>&rdquo; y luego entra en la ruta &ldquo;<strong>/scripts/build/Debug</strong>&rdquo; y copia el ejecutable dentro de tu carpeta de aplicaciones y listo.</p>

<p style="text-align: right;">Vía | <a href="http://www.applesfera.com/aplicaciones/shif-it-gestor-de-posicion-y-tamano-de-las-ventanas-de-tus-aplicaciones-mediante-atajos-de-teclado">Applesfera</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[[Mac] GUIA-T | Hacer Jailbreak en iOS 4.1 con el iOS personalizado creado con PwnageTool 4.1]]></title>
    <link href="http://ThXou.github.io/2010/10/20/mac-guia-t-hacer-jailbreak-en-ios-4-1-con-el-ios-personalizado-creado-con-pwnagetool-4-1/"/>
    <updated>2010-10-20T22:09:54+02:00</updated>
    <id>http://ThXou.github.io/2010/10/20/mac-guia-t-hacer-jailbreak-en-ios-4-1-con-el-ios-personalizado-creado-con-pwnagetool-4-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Aquí les dejamos esta completa GUIA-T acerca de como utilizar PwnageTool para hacer Jailbreak al iOS 4.1 en casi todos los dispositivos creando un firmware personalizado y restaurándolo posteriormente con iTunes.</p>

<p>[aviso]Utiliza este tutorial bajo los requisitos requeridos. No somos responsables del mal uso del tutorial y/o las herramientas.[/aviso]</p>

<p>[importante]<strong>Importante:</strong></p>

<ul>
    <li>Por defecto la opción de hactivation está habilitada. Si eres de los que tienen un iPhone con la SIM original,<strong> asegúrate de desactivar esta opción</strong>.</li>
    <li>Funciona también en el Apple TV 2G, pero de momento solo se puede acceder por SSH y ejecutar comandos de consola dentro del dispositivo.</li>
    <li>Luego de restaurar tu firmware personalizado, podrás <a href="http://www.thxou.com/2010/08/30/liberar-el-iphone-4-iphone-3gs-y-iphone-3g-hasta-el-ios-4-0-2-con-ultrasn0w-1-1-1/">utilizar Ultrasn0w</a> para liberar/desbloquear tu iPhone.[/importante]</li>
</ul>


<p>Dispositivos compatibles:</p>

<ul>
    <li>AppleTV 2G.</li>
    <li>iPad (firmware 3.2.2).</li>
    <li>iPod touch 4G.</li>
    <li>iPod touch 3G.</li>
    <li>iPhone4.</li>
    <li>iPhone 3GS.</li>
    <li>iPhone 3G.</li>
</ul>


<p>Vamos a ello. Primero tenemos que descargar:</p>

<ul>
    <li><a href="http://blog.iphone-dev.org/post/1359246784/20102010-event">PwnageTool 4.1 para Mac</a>.</li>
    <li><a href="http://www.thxou.com/firmwares/">Firmware del iOS 4.1</a> correspondiente a tu dispositivo.</li>
</ul>


<p><strong><span style="color: #99cc00;">PASO 1.</span></strong> Creamos una carpeta en el escritorio y metemos en ella el firmware que nos hemos descargado y PwnageTool (Monta el .dmg y arrastra el icono hacia la carpeta).</p>

<p style="text-align: center;"><a href="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/1.png"><img class="alignnone size-full wp-image-1814" title="1" src="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/1.png" alt="" width="500" height="347" /></a></p>


<p><strong><span style="color: #99cc00;">PASO 2.</span></strong> Abrimos PwnageTool y damos en aceptar en la advertencia que nos aparece. En la segunda nos advierte sobre si nuestra tarjeta SIM es original o no. En el menú de la parte superior seleccionamos &ldquo;<strong>Expert Mode</strong>&rdquo;. Luego tiense que seleccionar la imagen correspondiente a tu dispositivo y seguidamente presionar en la flecha para seguir.</p>

<p style="text-align: center;"><a href="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/3.png"><img class="alignnone size-full wp-image-1815" title="3" src="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/3.png" alt="" width="450" height="401" /></a></p>


<p><strong><span style="color: #99cc00;">PASO 3.</span></strong> En la siguiente pantalla haz clic en el botón &ldquo;<strong>Browse for IPSW&hellip;</strong>&rdquo; y en la ventana que aparece, selecciona el firmware que haz descargado a la carpeta de tu escritorio. Haz clic en &ldquo;Open&rdquo; y luego continúa.</p>

<p style="text-align: center;"><a href="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/4.png"><img class="alignnone size-full wp-image-1816" title="4" src="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/4.png" alt="" width="500" height="446" /></a></p>


<p><strong><span style="color: #99cc00;">PASO 4.</span></strong> En esta pantalla selecciona la opción &ldquo;<strong>General</strong>&rdquo; y luego continúa para seguir configurando.</p>

<p style="text-align: center;"><a href="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/51.png"><img class="alignnone size-full wp-image-1822" title="51" src="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/51.png" alt="" width="500" height="446" /></a></p>


<p><strong><span style="color: #99cc00;">PASO 5.</span></strong> En la siguientes pantallas podrás configurar si deseas Activar el iPhone. Este proceso engaña a iTunes para que te permita utilizar una SIM que no es oficial. Si tienes una oficial, <strong>NO MANTENGAS SELECCIONADA LA OPCION</strong>.</p>

<p>También, en los iPhone 3G puedes habilitar la multitarea, la batería con porcentaje y el fondo de pantalla personalizado si deseas.</p>

<p style="text-align: center;"><a href="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/6.png"><img class="alignnone size-full wp-image-1817" title="6" src="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/6.png" alt="" width="500" height="446" /></a></p>


<p><strong><span style="color: #99cc00;">PASO 6.</span></strong> Desde esta pantalla puedes personalizar como quieres que esté Cydia. Puedes agregarle sources para que estén instaladas por defecto cuando ya tengas el Jailbreak hecho. También puedes agregar paquetes personalizados .deb que deseas tener instalados por defecto.</p>

<p style="text-align: center;"><a href="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/7.png"><img class="alignnone size-full wp-image-1819" title="7" src="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/7.png" alt="" width="500" height="446" /></a></p>


<p><strong><span style="color: #99cc00;">PASO 7.</span></strong> Ahora ya que haz terminado de configurarlo todo, haz clic en &ldquo;<strong>Build</strong>&rdquo; para empezar a crear el firmware personalizado. Cuando te aparezca la pantalla de guardar, guardalo en la carpeta que creamos al principio.</p>

<p style="text-align: center;"><a href="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/8.png"><img class="alignnone size-full wp-image-1820" title="8" src="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/8.png" alt="" width="500" height="446" /></a></p>


<p><span style="color: #99cc00;"><strong>PASO 8.</strong></span> Una vez construido el firmware personalizado, se te <strong>pedirá conectar el dispositivo al Mac</strong> para ponerlo en modo DFU. Sigue las instrucciones que pone en pantalla:</p>

<ol>
    <li>Mantén pulsado el botón de encendido y el de Inicio durante 10 segundos.</li>
    <li>Pasado ese tiempo, suelta el botón de encendido y sigue presionando el botón Inicio durante 10 segundos.</li>
    <li>Una vez que tengas el iPhone en modo DFU, PwnageTool lo detectará y le pedirá que abra iTunes.</li>
</ol>


<p style="text-align: center;"><a href="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/951.png"><img class="alignnone size-full wp-image-1825" title="951" src="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/951.png" alt="" width="490" height="212" /></a></p>


<p><strong><span style="color: #99cc00;">PASO 9.</span></strong> Este es el último paso, al abrir iTunes, este debería detectar tu iPhone en modo DFU. Das aceptar en la venta que aparece y seguidamente procedes a restaurar el firmware personalizado que tienes en la carpeta que creamos al principio.</p>

<p style="text-align: center;"><a href="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/961.png"><img class="alignnone size-full wp-image-1826" title="961" src="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/961.png" alt="" width="500" height="243" /></a></p>


<p>Luego de que el proceso de restauración termine se reiniciará y al volver ya tendremos nuestro dispositivo con iOS 4.1 y Jailbreak instalado.</p>

<p>[nota]Luego de haber hecho Jailbreak, puedes seguir <strong><a href="http://www.thxou.com/2010/08/30/liberar-el-iphone-4-iphone-3gs-y-iphone-3g-hasta-el-ios-4-0-2-con-ultrasn0w-1-1-1/">este tutorial</a></strong> para liberar/desbloquear tu iPhone y dejarlo libre de compañías móviles.[/nota]</p>

<p>Cualquier duda escríbela en los comentarios.</p>

<p style="text-align: right;"><a href="http://www.actualidadiphone.com/2010/10/20/tutorial-para-instalar-ios-4-1-con-pwnagetool/?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed:+ActualidadIphone+(Actualidad+iPhone)">Vía</a></p>


<p style="text-align: center;"></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[[Mac] Saber de donde fue descargado un fichero]]></title>
    <link href="http://ThXou.github.io/2010/10/13/mac-saber-de-donde-fue-descargado-un-fichero/"/>
    <updated>2010-10-13T20:44:38+02:00</updated>
    <id>http://ThXou.github.io/2010/10/13/mac-saber-de-donde-fue-descargado-un-fichero</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/Captura-de-pantalla-2010-10-13-a-las-18.24.00.png"><img class="alignnone size-full wp-image-1683" title="file-downloaded-thxou.com" src="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/Captura-de-pantalla-2010-10-13-a-las-18.24.00.png" alt="" width="444" height="338" /></a></p>


<p>Os dejo este tip sobre c<strong>omo saber desde que página Web fue descargado un fichero</strong>. A mi me ha servido hace unos instantes y quería compartirlo con vosotros. Hay muchas maneras, inclusive se puede hacer desde algún navegador buscando en el registro de descargas, pero si borraste ese registro que?!.</p>

<p>Entonces, para saber de donde fue descargado determinado archivo, en Mac:</p>

<ul>
    <li>Presionar "<strong>Ctrl + Clic</strong>" encima del archivo y en la lista desplegable seleccionar "Obtener Información", o bien</li>
    <li>Seleccionar el archivo, ir al menú <strong>File &gt; Obtener Información</strong> o presionar "<strong>Command+i</strong>".</li>
    <li>Si aún no puedes ver la información, haz clic en la sección "<strong>Más información</strong>" para desplegarla toda.</li>
</ul>


<p>En la sección &ldquo;<strong>Más información</strong>&rdquo; (Ver imagen de arriba), verás una etiqueta llamada &ldquo;Procedencia&rdquo;. Aquí se te muestran dos URL separadas con coma que corresponden a la <strong>URL desde donde ha sido descargado y la URL desde donde ha sido enlazado</strong>, respectivamente. Así esta imagen fue descargada de uno de los servicios de photobucket.com, pero en un principio la vi desde la página Web principal.</p>

<p>Espero os sirva.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Permute: Convierte diversos formatos de audio y video]]></title>
    <link href="http://ThXou.github.io/2010/10/08/permute-convierte-diversos-formatos-de-audio-y-video/"/>
    <updated>2010-10-08T00:19:34+02:00</updated>
    <id>http://ThXou.github.io/2010/10/08/permute-convierte-diversos-formatos-de-audio-y-video</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a href="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/one.png"><img class="alignnone size-medium wp-image-1615" title="permute-thxou.com" src="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/one-300x294.png" alt="" width="300" height="294" /></a></p>


<p><strong>Permute es un potente conversor de audio y video a diversos formatos</strong>. Una de sus mejores características es que es muy sencillo de manejar con una interfaz también muy sencilla. Desde las preferencias puedes ajustar a tus gustos la aplicación: configurar el formato de salida, calidad del audio, etc, e inclusive configurar perfiles para que la próxima vez que desees convertir audio o video, no tengas que recordar las opciones.</p>

<p>Permute te nos ofrece:</p>

<ul id="features">
    <li><strong>Conversión con solo arrastrar:</strong> Esta característica es la que lo hace tan sencillo. Solo es necesario arrastrar el video/audio hacia la pantalla para empezar la conversión.</li>
    <li><strong>Interfaz agradable:</strong> Es lo que muchos buscamos en una aplicación. A parte de sencillez, con un buen aspecto.</li>
    <li><strong>Compatibilidad con dispositivos:</strong> Las preferencias son configurables para diversos dispositivos como el iPhone, XBox 360, Apple TV, etc.</li>
    <li><strong>Soporte para doble nucleo: </strong>Con esta característica te permite aprovechar mucho más la potencia de equipos con procesadores de doble nucleo para una conversión más eficaz.</li>
    <li><strong>Soporte para media center:</strong> Covierte tus carpetas .dvdmedia y VIDEO_TS a ISO para mayor compatibilidad con equipos con media center.</li>
</ul>


<p style="text-align: center;"><a href="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/two.png"><img class="alignnone size-medium wp-image-1616" title="permute-thxou.com" src="http://www.thxou.com/wp-content/uploads/2010/10/two-300x294.png" alt="" width="300" height="294" /></a></p>


<p>El precio de este programa para Mac es de <strong>14.95 dólares por licencia</strong>. Puedes descargar una versión de demostración y comprar una licencia directamente desde <a href="http://fuelcollective.com/permute">su página Web</a>. <strong>Es compatible con Mac OS</strong><strong>X 10.6+ con procesador Intel</strong>.</p>

<p style="text-align: right;"><a href="http://www.applesfera.com/aplicaciones/permute-conversor-de-formatos-de-videos-minimalista">Vía</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
